%\documentclass[a4paper, 12pt]{article}
%\usepackage[utf8x]{inputenc}
%\usepackage[ngerman]{babel}
%\usepackage{amssymb}
%\usepackage{amsmath}
%\usepackage{multicol}
%\usepackage[top=1cm,bottom=1cm,left=1cm,right=1cm]{geometry}
%
%\newcommand{\inscriptat}[1]{ \(^\textit{\fbox{#1}}\)}
%
%\title{DS-Zusammenfassung: Terminierende Fixpunktiteration}
%
%\begin{document}

\begin{multicols}{2}[\paragraph{Terminierende Fixpunktiteration: Vorbereitung} \hfill]
\begin{itemize}
\item Jeder untere (obere) Halbverband mit endlicher Grundmenge \(M\) ist fast vollständig. Besitzt er ein größtes (kleinstes) Element, so ist er vollständig. \inscriptat{Lemma 13.1}
\item Jeder nichtleere endliche Verband ist vollständig \inscriptat{Korollar 13.2}
\item Es sei \((M, \leq)\) eine partiell geordnete Menge. Sind alle Ketten darin endlich, so ist die isotone Funktion \( f:M\mapsto M\) stetig.\inscriptat{Lemma 13.3}
\item \parbox{\linewidth}{
\(\texttt{u = } \bot\texttt{; w = f(u);}\) \\
\(\texttt{// Invariante u} \leq \texttt{f(u)} \land \texttt{f(u)} \leq \mu_\texttt{f} \land \) \\
\hspace*{1em}\( \texttt{w} == \texttt{f(u)} \) \\
\( \texttt{while(w != u)} \)\\
\hspace*{1em}\( \texttt{\{ u = w; w = f(u);\} } \) \\
\( \texttt{// u} == \mu_\texttt{f} \)
}
\end{itemize}
\end{multicols}

\begin{multicols}{2}[\paragraph{Anwendung: Erreichbarkeit in Graphen}\hfill]
\begin{itemize}
\item Ist \(M\) endlich und \(n = |M|\), so hat eine Kette in \(\mathcal{P}(M)\) maximal \(n+1\) Elemente.\inscriptat{Lemma 13.6}
\item \( |V| = n > 0 \) \(\Rightarrow\) \( E^\ast = \bigcup\limits_{j<n} E^j \) \inscriptat{Lemma 13.7}
\item \( | V | = n > 0\), \(E\) azyklisch \(\Rightarrow\) \( \forall j \geq n : E^j = \emptyset \). \inscriptat{Lemma 13.8}
\end{itemize}
\end{multicols}

\begin{multicols}{2}[\paragraph{Anwendung: Spielanalyse} von Zweipersonenspielen\hfill]
\begin{itemize}
\item Stellungen: Menge \(S\)\\
 Spiel: \( \mapsto \subseteq S \times S \) auf endliche Menge von \(S\)\\
 Spielablauf: Kantenzug im zugehörigen Graphen \\
 Endstellungen: Stellungen ohne  \( \mapsto \)-Nachfolger \\
 Spielablauf endet: Letzte Stellung \( = \) Endstellung \\
 Spieler wechseln ab; Endstellung \(\mapsto\) verloren
\item Bedingungen:\\
Endstellung: Verlusts. für aktiven Spieler\\
 Verluststellung \(V := \) alle \( \mapsto \)-Nachfolger: Gewinnstellungen\\
 Gewinnstellung \(W := \) wenn mindestes ein \( \mapsto \)-Nachfolger Verluststellung
 \item Terminale Stellungen: \(T = \left\{ t \mid t \mapsto = \emptyset \right\} \subseteq S\)
 \begin{enumerate}
  \item \( T \subseteq S \)
  \item \( W = \mapsto V \)
  \item \( V = \overline{\mapsto\overline{W}}\)
 \end{enumerate}
 \item Hilfsfunktionen:\\
  \( E(X) := \mapsto X \)\hfill{} \(W=E(V)\)\\
  \textit{(Alle direkten Vorgänger von X)}\\
  \( A(X) := \overline{\mapsto \overline{X}} \)\hfill{} \(V=A(W)\)\\
  \textit{(Alle, deren Nachfolger nur auf X zeigen)}
  \item \( f(X) := A(E(X)) \) \textit{berechnet Verluststellungen} \\
  \( g(X) := E(A(X)) \) \textit{berechnet Gewinnstellungen} \\
  \( \Rightarrow \) Gesucht sind Lösungen von \( V = f(V) \), \( W = f(W) \)
  \( \Rightarrow \) kleinster Fixpunkt\\
  \(A, E\) isoton \( \Rightarrow \) \(f,g\) isoton\\\(f^{i+1}(\emptyset) = A(g^i(\emptyset))\) \hfill \( g^{i+1} (\emptyset) = E ( f^{i+1} (\emptyset) \)
  \item Informelle Beschreibung:
  \begin{itemize}
  \item Terminale Stellungen als Verluststellung markieren
  \item Rückwärts Spielgraph unter geeigneter Fortschreibung der Markierungen
  \item[\( \Rightarrow \)] alle möglichen Gewinnstrategien
  \end{itemize}
  \item
  \parbox{\linewidth}{
\(\texttt{H = } \emptyset \texttt{; G = f(u);}\) \\
\(\texttt{// Invariante H} \leq \texttt{f(H)} \land \texttt{f(H)} \leq \mu_\texttt{f} \land \) \\
\hspace*{1em}\( \texttt{G} == \texttt{f(H)} \) \\
\( \texttt{while(G != H)} \)\\
\hspace*{1em}\( \texttt{\{ H = G; G = F(H);\} } \) \\
\( \texttt{// H} == \mu_\texttt{f} \)
}

\end{itemize}
\end{multicols}



%\end{document}